確診潰瘍性腸炎 你問我答

加油呀

前期病徵同腸易激好似
屙爛屎、肚屙、間歇性腹痛

巴打平時飲食習慣如何，點解會知有呢個病

飲食都叫正常
間唔中韓燒、放題、打下邊爐
中意飲凍野，尤其係可樂

初頭以為腸易激
求其睇下中醫就算
最後忍唔住去咗照腸鏡

克隆氏症？

巴打本身有無 濕疹/ 鼻敏感

返工係咪好大壓力

有幾間歇

有冇方法根治

唔係克隆氏症，克隆氏嚴重啲

無濕疹，但有鼻敏感

零壓力，呢隻病唔係由壓力引起

我成日都肚柯

大約半個鐘痛一次
每次痛三十秒

成因未明
暫時未斷到尾

只可以長期食藥控制 唔好比佢復發

係成日都無啦啦肚柯，聽完你咁講要唔要都去睇下呢

如果淨係肚屙應該係腸胃差姐

點屙法先

Cd

柯淋屎

大便有血、惡臭、腹痛次數密咗

最近都確診。 但係我除左第一次大便有血之外。 都無其他症狀。。。 醫生比既藥。我都停左幾個月無食。。。
最近照大腸都話無發炎。

估唔到咁多人有
我都有，不過係近肛門一小part
依加晚晚要塞藥，問醫生，話無得斷尾

我成條大腸之前都發炎

唔食藥好大機會復發

咁你嚴重過我，我照左兩次
都係得果個位，但都好煩

我成條大腸＋結腸有一半都發炎
依家食緊類固醇控制緊發炎

痛先係最辛苦

加埋條腸發炎吸收唔到營養
瘦咗勁多

都係試下試下。。
希望無事
但係平時飲食都好小心。 唔食雪糕，奶類，加工品，可樂

有無食probiotics?

無食
但有飲加營素

rip

一飲奶即仆街

我最近肚都好唔舒服
開頭會經常肚痛 肚痾
而家個肚就成日有聲 痾軟便
同埋成日有屁放

驚就去照一照
唔照真係唔知咩事

我飲奶反而無事

唔撚係掛
我老豆一星期有起碼5日肚痾
隔度門都聽到佢噴射

辣野 油野？

唔食得辣 譚仔食清湯
唔食肥膩野

Same haha

Ching 幾歲

巴打條舌點 有冇白色 同裂開

咁貴

20幾

冇，正常

我都係 都唔知未來幾十年點過 成日都想死左去算

照完你就覺得好抵
我果陣索性連個胃照埋
埋單都係 $15000

食藥控制住其實同普通人無分別
只係擔心啲藥既副作用

唔單止架 我初頭都以為係咁 近排開始腸痛 痛到訓唔到 訓到都一個鐘醒一次

係邊間醫院跟緊?

所以咪要食藥控制

政府醫院專科

我而加係失控 食左藥幾年
呢隻病其中一個特徵係病情反復 就算你一路食住藥 食得健康唔刺激條腸都可以突然間嚴重左

睇緊咩醫生？

政府專科

朝朝返工都有少少肚瀉
係咪病徵之一？

邊度照

仁安

佢開咗咩藥比你

邊有可能15000朝兩樣咁平 你幾多歲

記錯咗
35000 先岩
包一日住院、胃鏡、腸鏡、麻醉、驗血

痴撚線有錢到

唔係包一日住院 係逼你一日住院 賺多你一萬蚊

健康比金錢重要

btw 保險真係好緊要，好後悔細細個無買

私院expect你claim保險

唔係逼
係因為要麻醉所以要住院

一定啦
照一照都成皮野

我銀行得幾千蚊點搞

去急症睇下先

同佢講屙血 佢未睇就話係痔瘡

不過急症見你係後生
通常都唔肯幫你照腸
求其推你去排專科就算

我就係因為咁
先自己出錢去私家照

潰瘍性腸炎 係咪即係照到條腸裏便發炎爛晒

係
白色一粒粒野
好似喉嚨發炎咁

我都有呢個感受，政府醫院好似盡量都唔想幫人照腸鏡咁，胃鏡佢又肯喎

聽人講照個磁力共振都要排 2 年
腸鏡胃鏡呢啲你等到佢幫你照
到時都唔知仲係唔係到

睇下你好唔好彩，我經急症室入，留咗四日院，肯幫我照胃，你如果就咁經外科門診就應該要等好耐

公立胃鏡就真係好快 急症嘅話留院第二日有得睇
有冇人知公立照腸鏡辛唔辛苦

胃鏡容易 腸鏡難
因為照腸鏡複雜好多

我都有發炎症性腸病
不過係克隆氏

克隆氏辛苦好多
巴打有冇食緊藥？

啲人話人生最慘

乜鳩

有
食緊budenofalk同salofalk
2月確診
7月先有得睇公立醫院
啲藥費好貴
仲要攞到7月

我有同你完全一樣既病癥, 但係照曬腸鏡胃鏡咩事都冇

驗血驗大小便又係冇野

但真係成日痛同屙, 真係屌佢老母

其實嗰病徵
我好多都冇

要食瀉藥屙清條腸果個過程先係最辛苦

有醫生轉介去睇公立會快啲

btw 啲藥真係好貴

緊係有喇
佢原本要我排到後年2月

我中頭兩樣

上月威記照完胃加空腸加12指腸，好撚後悔無做全麻， 果半個鐘比死更難受，有得揀全麻做請一定要全麻照！！！！！

公立醫院係咪畀額外嘅錢先會做麻醉?
我想像唔到條管係你有意識下
喺條咽喉郁吓郁吓有幾咁辛苦

克隆氏症留名

好似唔使

唔使加錢但我唔清楚咩情況下會有全麻選項，有朋友單照胃係無得揀全麻

有冇成日生痱滋 ？

我冇
btw我最初睇睇開嘅普通科醫生
我同佢講話我間歇性肚痛會唔會有克隆氏症
事關我家姐都有
佢話唔洗驚,啲病徵唔似
結果咪又係...
我同家姐睇開嗰腸胃科醫生話
根本好多醫生都唔識呢嗰病

我都有喎屌。一食完野就屙，屙完無野

條界好撚難分

個醫生好多時係靠病人講既野去判斷, 但有D人講又要誇張D, 有D人講又輕輕帶過

醫院醫生就話我係腸易激 , 但我屙到覺得自己應該更嚴重

嘩你搞咩野公立醫院一次過幫你照曬3樣野?

有手術要做，做前要照晒呢三樣

巴打保重

邊樣最慘

我最近都確診有潰瘍性腸炎 但無肚瀉 但照左腸鏡 我成條膽都發炎😞

你公立定私立醫院照?

我係私家診所照😭

我阿爺30幾歲確診克隆氏症
而家八十幾歲行得走得（除左好瘦之外
同埋佢六十幾歲果陣愈黎愈好就停埋藥添
所以其實都有機會過到正常生活
大家加油

其實我到依家都唔係好清楚大腸炎依個病 我上網睇既特徵我又中唔晒 我只係肚好似頂住頂住 唔太舒服 柯血 但無痛 無肚瀉😣但照腸我成條腸都發炎 一掂就岀血 有白色一點點 又有''生''

多謝你💪🏻大家加油

屙綠色屎

其實魚生係咪主因

暫時仲未研究到成因係咩
但家族遺傳、食太多添加劑既野都有可能發病

我照出嚟都係白色一點點，好似喉嚨發炎咁

垃圾基因好似影響好大
我同家姐都有
發炎嘅位置唔同

我全個家族都無事
偏偏我咁唔好彩

有冇巴絲打緊生物製濟治療，有冇效果

最近好似仲嚴重左😭成晚無教好訓 你地隻小腿 腳板會唔會好痛？肌肉酸痛咁？腳板就d腳趾頭一掂有d刺痛 d穴位都痛 好辛苦 究竟係咪成世都係咁？😞

Me 都克隆

巴打你腸炎定克隆
生物個家野，一人一人，有d好得，有d人過左幾年又番發
但就算好得個d，都唔等於斷尾

有無人有漏管

已經好大機會係克隆。但生物效果好少副作用。食其他藥都唔會斷到尾ga la

未firm ？
照腸鏡囉
How old are you
Don't panic. 堅強
我19歲發展，依加24就25

me2

無遺傳？

我問過醫生，佢話唔知

我23 開始 e家26 啦。 我周不時睇飲食旅遊節目 同自己講 好番就可以好似以前咁食乜都得，但都唔知等到幾時

23開始依加26，咁你又話好大機會係克隆

坦白講，可以好似正常人生活，不過好殘酷既事實係好唔番

我自己黎講，小d食魚生，辣。盡量唔食奶類制品

咁後生照腸?

照到有咩特徽??

我之前幾年間唔中痾血(大量,持續1星期左右),都照過以為有息肉, 點知醫生話無事, 搵唔到有野

佢解釋唔到, 只答: 腸好複雜, 好多原因

食野要就住就住已經係煎熬。無酒精既人生減少太多樂趣。 有冇聽過用中醫可以根治。 我食左年幾中藥都唔得

信醫生

無食西藥？

都無太就住就住既，不過酒淺嚐就得

克隆真係垃圾病黎 12 13歲發現到有 今年23

10年黎完全無戒口 好彩個病情暫時都平穩

其實戒口方面真係好重要
但又唔係話乜都唔食
食少少其實無問題

本身已經唔中意食魚生，壽司
但去日本玩果陣都會食下壽司咁

辣方面就一向都食唔到
譚仔食開清湯

其實又唔係話乜都戒哂
食少少 飲少少無問題既
但可樂 雪糕呢啲真係唔飲好過飲

開左個 tg 病友 group 有個照應
有興趣可join

有興趣可join group

廣招病友互勉對抗病魔

照腸要分年齡嘅咩?
有事就要照㗎喇
照到咪腸有發炎,詳情可google

Yo
咁多人都中招

我都好似中左招差不多兩年了

其實有無人同我一樣睇中醫調理下？

我無乜介口都無事

唯一堅決唔掂既就係生野同spicy野

好鍾意食雪糕
依家限住1-2個月先食1次

中UC定克隆?

睇伊利沙伯，確診係潰瘍性大腸炎

個人經驗啦

少捱夜 少打飛機 都幾重要
壓力控制都係好大問題黎

其他你話食野個方便 我復而覺得每次食啲都無乜所謂

利申 係外國now, 餐餐薯條做底都無乜問題

各位你地平時會食d咩？會對條腸好？

長期食藥既巴打
你地係食開邊隻藥？

salofalk 1000mg
一日三次

屌，睇完好似自己都有咁
依個月成日Feel到自己想屙屎，同埋都係屙爛屎
間唔中都會肚痛(唔係成日都痛)
頭先屙完屎見到有D紅血一塊塊既野，但尋日食完蕃茄黎。
唔知係因為屙水所以消化唔到D蕃茄皮定係真係血黎
巴打可唔可以講下如果真係屙血大概係點？
係D屎有血定真係D屎水會係紅色？

吊我都係
早幾日肚柯
睇醫生話腸胃炎
但我自己覺得唔似個隻感覺
依加都第四日仲隱隱作痛

一直都無胃口差
但知道食野就過一排就痛
柯左幾日爛屎

條腸keep住唔係急屎個隻肚痛感覺

屌，一撚樣

乜都仲有氣有力做
但佢keep住好似m痛咁做乜都無心機
利申 : 巴打

我都係，食完嘢之後就會Feel到個肚搞搞到，有輕微嘅痛

如果仲痛多幾日應該搵同一個醫生繼續跟定係搵另一個算

依個真係要樓主依啲有經驗嘅解答

我講下我經驗

第一次黎料時呢 都好似腸胃炎咁痛左成個禮拜

成左腸胃藥都無撚用 持續痛左兩三星期

後尾見血，一日搞肚痛成廿幾次 再加個人勁累

咁就睇腸專科 佢就寫信叫我去公立

搞左一大輪又照景又住院吊鹽水
就初步firm 左係 IBD

所以我建議痛多過兩星期+見血就要警覺下

但普通痛幾日無事就唔洗太緊張

我多過兩個星期呀
同埋我想問點為知見血，啲血大概係點樣

痾爛屎 加 見到個馬桶有血 加 抆屎有血..

中晒咪去公立醫院睇下 同佢講你痾血

啲血係稀定係「傑」

咁我又唔識分

不過我個時係痛到仆街，每日搞肚痛廿次以上

如果你都係 就算點都好 都建議住院 吊鹽水 俾條腸抖下

始終最尾檢查結果點 就交番俾醫生判斷

我冇巴打你咁嚴重，我都係Feel到個肚搞搞地
同埋成日屙爛屎，但唔知係唔係關尋晚食完蕃茄事，啲屎有啲紅紅地嘅嘢

今日啲屎冇紅色了
但真係一飲/食奶類產品就即刻肚痛

原來咁多人都有 我2月都確診咗
1月開始柯血 去睇街症話生痔瘡 話過一排就無事
點知愈柯愈多 之後前後睇2次急症 話排期到2019年8月
心諗屌你老母 出血出到19年8月 個醫療系統真係垃撚圾
3月出咗去旺角一間叫香港專科到照 有全身痲醉13k 話可能係潰瘍性腸炎
我都唔知係好彩定唔好彩 我本身有白塞氏 要番內科
個日番內科同佢講 我自己出去check完話潰瘍性腸炎
之後就開藥 唔撚洗等到19年
以家食緊pentasa暫時肉眼唔再見到有血
但日撚日都柯爛屎 早2日買牛奶飲 以前我成日飲都無事
早2日一飲柯撚到仆街
月尾又要照腸 佢話好似嚴重咗
今次無痲醉 唔知會唔會痛到仆街
btw 如果以家想買保險 係咪已經唔得?

巴打可唔可以形容下屙血係點樣
好擔心自己果日都係屙血

我自己嗰種唔係屙血
而喺大便出現隱血
即係肉眼基本上係唔睇到
（就算睇到都係暗紅色，唔係鮮紅色）
要驗大便先會知

如果連續幾日都係屙血水 / 屙血
建議巴打你都係去睇一睇醫生比較穩陣

初初係係紙巾到見血 啲屎唔覺有
咁自己同街症醫生都覺得 唔會係腸癌最多都係痔瘡咁
咁1月尾個陣我要抹啲血要抹幾次都抹唔晒 啲屎上面有啲血絲
去睇急症又話見唔到有痔瘡 又唔似生癌 只係開啲痔瘡膏
之後有次肚痛到仆街 再去睇急症就話寫信去專科 但要等14日先知排幾耐
咁岩個陣2月中個陣我去旅行 咪當散心順手等個14日
一去旅行仲大獲 見到血塊 細細舊豬紅咁嘅野 我心諗仆街啦
番到香港岩岩好14日打過去 就話19年8月 一邊講住粗口一邊啦啦聲查邊到有得照
到3月中個陣已經係試過就咁柯血,屎上面有好多血

就咁聽你講
同我一開始嗰陣嘅症狀好相似

痛嘅感覺就喺痛一陣
但又未至於痛到郁唔到
同埋我都係食完嘢之後就會開始痛
痛嘅時間大約每次都係一到兩分鐘

咁你初初點知自己有? 只係肚痛肚柯所以去CHECK?

我就係睇唔到自己啲屎有血，淨係見到啲屎好黑色同埋爛屎嚟，所以好驚

我曾經有某啲問題入院 醫生話係白塞氏
之後以家腸出血 醫生就話係潰瘍性腸炎
但上網CHECK 克隆氏啲病徵又好似白塞氏+潰瘍性腸炎合體咁
都唔知點算好 到底自己係咩病 又怕再拖遲治療會出事

屌 ，我就係見自己啲屎係深黑色爛屎先覺得驚
我屙爛屎已經屙左差唔多半個月
同埋好似你講咁，食完嘢之後會Feel到有少少搞肚痛

快啲睇私家嚟巴打，之前睇新聞話有個It男拖得太耐要切大腸

就係因為肚痛 + 肚屙，走去咗睇街症
醫生話要驗埋大便，之後就驗到我大便有隱血

諗住過埋月尾照腸睇下點
反正個病都要照先知
暫時食完藥無明顯見血

我唔食菜就啡色 我一食菜就黑撚到仆街又臭
我本身少肉多菜

過來人感想：
其實我都遲咗好多先去睇醫生同接受治療

我開頭都係得間唔中先痛
之後就一日痛幾次同肚屙（大便唔成形）

過多3個月
就痛得越黎越密
肚屙既情況都嚴重咗（開始屙爛屎同水）

果陣我都以為自己只係腸敏感
或者成日飲凍野所以咁

去睇咗一次西醫 兩次中醫
第一次醫生以為我個胃有問題
開咗胃藥比我食
食完都無改善
之後去咗睇中醫
中醫就話我脾虛乜乜乜 叫我戒飲凍野
兩個醫生都話我係腸易激
食完六劑中藥都係無改善

最後就頂唔順去咗睇急症
之後急症都係話我腸易激 好小事 唔洗照腸鏡
（果陣痛同屙都比之前嚴重咗）
求其開啲止痛藥比我食就算鳩數

既然政府唔肯幫我照
之後就自己比錢去咗私家照
再返政府拎藥食

所以奉勸各位巴打
病向淺中醫，真係唔好拖
有咩唔妥就去睇醫生啦
拖得越耐只會令自己更辛苦
呢啲錢唔慳得

學生哥冇錢，早排都已經洗左屋企人萬幾蚊睇醫生

保險可以試下買
但唔一定受保

我本身食野好健康 日日食生果多菜少肉有做運動
大便一直成形 直至出血個陣都成形
不過以家就唔成形 變爛 所以又排期照
香港公立系統真係好撚廢 唔好等公立

我覺得隔離 post 位巴打講得好撚岩
除非窮到仆街 如果唔係真係唔好病

真係好撚岩

1萬幾 普通人都只係一個月糧 健康緊要呀

希望保險有得Claim

出事前買咗,點都有得claim嘅

同道中人喎巴打
我已經持續左一年就快兩年

都估唔到咁多人有呢個病

5 個鐘咁少？
上次我照佢叫我 12 個鐘前開始唔好食野

我都唔知
屋企人10年前有CD
都係睇佢

我想問下我長期（半年）都覺得左下腹抽住痛，唔係好痛，只係抽住抽住咁，間中清潔時有啲血絲，好似係損左咁。
排左期政府專科，要成9月先睇，想問下你地痛個隻係好痛定個點？
同埋醫生有問我啲屎有冇潺，但我唔識分，係咪每次柯完屎都望下啲屎？

終於唔係屙爛屎

潺可能講緊黏液
每日柯幾多次屎？

係講緊啲黏液
我未去照腸之前
都feel到好多

我多數便秘多，平日好少去，星期六日會每日兩次
黏液呢樣最近幾次無
留意多一陣先

屙左幾日實屎之後又係爛屎

已經唔係爛屎咁簡單，係真喺屙啲一pat pat嘅野出嚟

crohn's ?
pentassa?

作為中醫
其實我覺得ulcerative colitis又好，Crohn's disease都好
其實應該唔會真係無得處理
關鍵真係搵出個病因係邊